{
    "question": "2.sebutkanlah metoda pemisahan komponen dari bahan berikut:    -air murni dari air laut\r\n-garam dari campuran garam dan pasir\r\n-minyak kelapa dari santen\r\n*TOLONG DI JAWAB YA!\u00a0\r\nPLEASE...\r\nPRnya buat besok...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "air murni dari air laut bisa dipisahkan dengan cara distilasi, karena titik didih air (H2O) dengan air laut (larutan garam) berbeda, maka hal ini dapat dilakukan, sehingga kita dapat menghasilkan air murni dari uap2 air.<br>garam dari campuran garam dan pasir dapat diperoleh dengan cara filtrasi distilasi, sama seperti diatas, namun kita tambahkan filter (penyaring) seukuran garam, agar garam bisa masuk dan pasir mengendap<br>minyak kelapa dari santen, sama seperti air murnii dari air laut",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-10-unsur-kimia-beserta-2-sifat-fisika-dan-1-sifat-441",
            "question": "Tolong sebutkan 10 unsur kimia beserta 2 sifat fisika dan 1 sifat kimia    tolong dibantu plzz.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 sifat kimia: hidrogen(H), litium(li), helium(he), berlium(be), boron(b) , karbon(c), nitrogen (n), oksigen(o), fluor (f), neon(ne).....<br>2 sifat fisika:daya hantar listrik, kelarutan..<br>1 sifat kimia: mudah tebakar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-diperlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkiraan-m-661",
            "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. perkiraan metode pemisahan campuran yg dpt dilakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yg telah dibuat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Processor lebih sederhana dapat terdiri dari ribuan transistor yang ditanamkan ke chip yang hanya beberapa milimeter persegi.<br><span>\n<br></span>\n\n\nClock Speed, MIPS, dan Jumlah Transistor\u00a0\n<span>\nDari tabel dapat Anda lihat bahwa secara umum terdapat hubungan antara \nclock speed dan MIPS. Clock speed maksimum merupakan fungsi dari proses manufaktur dan delay di dalam chip.<br>Di samping itu juga terdapat hubungan antara jumlah \ntransistor dan MIPS. Sebagai contoh, 8088 dengan clock 5 MHz hanya \ndijalankan pada 0,33 MIPS (sekitar satu instruksi per 15 clock cycle). \nProcessor modern dapat menjalankan dua instruksi per clock cycle. \nPeningkatan ini secara langsung berhubungan dengan jumlah transistor \npada chip. <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-karbohidrat-lemak-dan-protein-merupakan-sumber-energi-jelas-406",
            "question": "1. Karbohidrat, lemak, dan protein merupakan sumber energi. Jelaskan apa yang    terjadi jika kita kelebihan mengomsumsi zat-zat tersebut? Bagaimana jika\r\nkekurangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelebihan : akan terkena Obsitas,diabetes,jantung pula<br>kekurangan: kurang Gizi <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1pada-kromatografi-kertas-noda-warna-yang-berbeda-akan-memilik-271",
            "question": "1.pada kromatografi kertas , noda warna yang berbeda akan memiliki kecepatan merambat yang berbeda.berikan alasan mengapa terjadi demikian?    2,Jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dilakukan dengan cara kimia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kecepatan noda (RF) pada setiap noda itu berbeda. Ukuran RF berbanding lurus dengan kecepatan noda, artinya semakin cepat noda merambah, semakin besar pula RF noda tersebut, begitu pula sebaliknya.<br>2. Karena zat tidak murni tersebut tidak terlalu bercampur dengan bahan pereaksinya, makanya dapat dipisahkan secara fisika tidak. Sedangkan, pemisahan untuk cara kimia digunakan untuk zat tidak murni sudah benar - benar tercampur dengan bahan pereaksinya artinya zat tidak murni itu tidak bisa dipisahkan dengan cara biasa harus menggunakan cara kimia.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.karena berdasarkan jenis kertas,waktu pencelupan,kecepatan perambatan,warna yang dikandung<br>2.karena penyusun zat zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,wujud zat,titik leleh,titik didih,sifat magnetis dan kelarutan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebatang-tembaga-pada-suhu-28-derajat-celcius-panjangnya-80-m-be-865",
            "question": "sebatang tembaga pada suhu 28 derajat celcius panjangnya 80 m. berapakah pertambahan panjangnya, jika tembaga di panaskan sampai suhunya 78 derajat celcius?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L0 = 80 m/80000 mm<br>(Delta) T = 50 C<br>Alpha = koefisien muai panjang tembaga = 0,000017/C<br>Dit. (Delta L) = ?<br>Jawab: (delta) L = L0 \u00b7 alpha \u00b7 delta t<br>80000\u00b70,000017\u00b750\u00a0<br>= 8\u00b70,17\u00b750<br>= 68 mm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "68 MM\u00a0<br>Mohon kalau benar ya semoga dapat membantu\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-lds-dan-kepanjangannya-880",
            "question": "Apa itu LDS? dan kepanjangannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "LDS atau LSD nih? coba cek ulang...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-diperlukan-untuk-membuat-chip-komputer-apa-metode-575",
            "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. apa metode pemisahan campuran yang dapat memperoleh kembali silikon murni yang sudah dibuat menjadi chip?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah sentrifugasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-kalor-838",
            "question": "Jelaskan pengertian kalor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi panas yang dimiliki oleh suatu zat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalor<span>\u00a0didefinisikan sebagai energi panas yang dimiliki oleh suatu zat. Secara umum untuk mendeteksi adanya kalor yang dimiliki oleh suatu benda yaitu dengan mengukur suhu benda tersebut. Jika suhunya tinggi maka kalor yang dikandung oleh benda sangat besar, begitu juga sebaliknya jika suhunya rendah maka kalor yang dikandung sedikit.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-golongan-darah-manusia-hanya-terbagi-3-yaitu-ab-dan-0-168",
            "question": "Mengapa golongan darah manusia hanya terbagi 3? yaitu A,B, dan 0     kenapa tidak ada golongan darah yang lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada satu lagi golongan darah yaitu AB, <br>maka golongan darah ada 4 (A, B ,AB, dan O)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan golongan darah hingga kini merupakan salah satu misteri alam. \nSebagai individu manusia, masing-masing memiliki gen, bentuk tubuh, \ngolongan darah dan banyak lagi yang berbeda. Ini merupakan keajaiban \nkehidupan.<br><br>Belum ada ilmuwan yang mampu menjelaskan secara pasti \nmengapa ada 4 jenis golongan darah yang berbeda pada manusia. Ilmu \npengetahuan pun tidak bisa menjelaskan sepenuhnya apa yang terjadi di \nalam. Tapi manusia dituntut untuk terus mempelajari ciptaan-Nya.<br>:)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pemisahan-campuran-dengan-metoda-penyaringan-sentrifugas-355",
            "question": "Jelaskan pemisahan campuran dengan metoda penyaringan sentrifugasi,sublimasi,kromatografi,dan distilasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo gx slahya<br>klo sentrifugasi adalah metode pemisahan yang digunakan untuk memisahkan padatan yang sangat halus \u00a0dengan jumlah campuran sedikit<br>sublimasi adalah motode pemisahan campuran yang didasarkan pada campuran zat \u00a0yang memilik satu zat yang dapat menyumblim.<br>distilasi adalah \u00a0prose \u00a0pendidihan zat cair menjadi uap dan mendinginkan lagi menjadi zat cair<br>tapi klu salah maaf ya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo destilasi itu pemisahan campuran berdasarkan perbedaan titik didih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}